# Convenciones

## Estructura del directorio y nombre de los archivos

Los archivos que contienen las guías de estudio se almacenan en una estructura de carpetas y subcarpetas que reflejan la universidad, el nivel de grado, el semestre y el código del curso. Por ejemplo, la guía de estudio para un curso de pregrado en el primer semestre con el código `CBO106` se guardaría en la siguiente ubicación: `content/unmsm/pregrado/1/CBO106.md`

Para facilitar la navegación, se recomienda seguir una nomenclatura consistente para los nombres de los archivos y carpetas. Por ejemplo, se podrían utilizar minúsculas y separar las palabras con guiones bajos en lugar de espacios en blanco.

Adicionalmente, puedes acceder a la dirección en GitHub de cada archivo a través del menú ubicado al final de la página de la guía o nota de clase en particular. Deberías encontrar algo similar a esto:

<p align="center">
<img src="https://i.imgur.com/CIobd1U.png" width=60% height=60%>
</p>

## Formato del texto

Las guías de estudio deben estar escritas en formato Markdown y deben procesarse utilizando goldmark. Markdown es un lenguaje de marcado sencillo que permite enfatizar el texto con asteriscos o subrayados (por ejemplo, _énfasis_ o _énfasis_) y crear enlaces con corchetes y paréntesis (por ejemplo, [enlace](https://caefisica.com/)). Si necesitas más información sobre el uso de Markdown, puedes consultar [esta guía](https://datosgobar.github.io/portal-andino/markdown-guide/).

## Colores

Utilizamos principalmente colores en degradado, especificados en formato HEX. Por ejemplo, el azul se especifica como: `#0F9BF6` a `#1823AB`, el morado como: `#5D46B4` a `#5D2F86` y el negro como: `#212529`. Se recomienda utilizar un conjunto de colores coherente a lo largo de todas las guías de estudio.
